{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]UBS Global Asset Management enrichit sa gamme de produits sur le marché espagnol.[S2]Le gestionnaire d’actifs suisse vient en effet d’enregistrer auprès du régulateur national, la CNMV, le UBS Emerging Markets Rising Giants Equity Fund, un fonds actions dédié aux marchés émergents, rapporte Funds People.Le véhicule, géré par Art Gresh, investit principalement dans des titres d’entreprises ayant leur siège social dans les pays émergents ou des entreprises qui développent la majeure partie de leur activité dans ces économies émergentes.[S3]Le portefeuille de ce fonds est composé de 50 à 80 valeurs.[S4]Son univers d’investissement est composé de sociétés cotées au MSCI Emerging Markets qui réalisent au moins 20 % de leurs revenus en dehors de leur pays d’origine.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds actions émergentes lancé par UBS GAM en Espagne ?",
      "answer": "Le nom du nouveau fonds est UBS Emerging Markets Rising Giants Equity Fund."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Bankia Fondos, la branche de gestion d’actifs du groupe bancaire espagnol, vient de recevoir l’autorisation du régulateur local, la CNMV, pour fusionner les fonds Bankia Fonduxo (88 millions d’euros d’encours) et Bankia Mixto Renta Variable España (62 millions d’encours), le premier véhicule absorbant le deuxième, rapporte Funds People.[S2]Le nouveau fonds issu de la fusion sera baptisé Fonduxo et disposera de près de 150 millions d’euros d’actifs sous gestion.[S3]Bankia estime être en mesure de finaliser la fusion juridique de ces deux fonds dans le courant du mois de mois et, ainsi, pouvoir commencer la commercialisation du nouveau véhicule Bankia Fonduxo dans la foulée.",
      "question": "Quel est le montant total d'actifs sous gestion du nouveau fonds créé par la fusion de Bankia Fonduxo et Bankia Mixto Renta Variable España ?",
      "answer": "Le nouveau fonds disposera de près de 150 millions d’euros d’actifs sous gestion."
    },
    {
      "chunk": "[S1]A compter du 10 avril, le fonds Mirova Trésorerie change de nom et devient Natixis Sustainable Trésorerie Euro.[S2]Caractéristiques : FR0010369835 (Part I) FR0010008003 (Part R)FR0010461715 (Part F)",
      "question": "Quel est le nouveau nom du fonds Mirova Trésorerie ?",
      "answer": "Le fonds Mirova Trésorerie devient Natixis Sustainable Trésorerie Euro."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Shane Sutton, qui a entraîné le vainqueur du Tour de France Sir Bradley Wiggins et le médaillé d’or olympique Chris Hoy, s’est associé au consultant en investissements Inalytics pour offrir des conseils de motivation à ses sociétés de gestion clientes, rapporte Financial Times fund management.[S2]Les deux partenaires ont créé l’académie « Trading Peaks » qui cherche à fournir aux gérants de fonds « la même mentalité que les athlètes afin qu’ils soient mieux à même d’affronter la pression et l’endurance ».[S3]GLG, une division de Man Group, est la première société de gestion à avoir souscrit à cette académie.",
      "question": "Quel est le but de l'académie « Trading Peaks » créée par Inalytics et Shane Sutton ?",
      "answer": "L'académie « Trading Peaks » vise à offrir aux gérants de fonds la même mentalité que les athlètes pour qu'ils puissent mieux affronter la pression et l'endurance."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Allianz Global Investors (Allianz GI) envisage de lancer un fonds de petites capitalisations américaines pour les investisseurs britanniques dans le courant du mois de juin, rapporte Investment Week.Le fonds, qui réplique une stratégie disponible pour les investisseurs américains, sera piloté par une équipe basée à San Diego et dirigée par John McCraw.[S2]Il sera proposé dans une enveloppe sicav et domicilié au Luxembourg.[S3]Ce fonds pourrait être le premier d’une série qui pourrait être proposée aux investisseurs britanniques.[S4]Serait notamment envisagé un fonds de grandes capitalisations britanniques qui viendrait rivaliser avec les stratégies existantes.",
      "question": "Quel type de fonds Allianz GI prévoit-elle de proposer à la clientèle britannique ?",
      "answer": "Allianz GI prévoit de proposer un fonds de petites capitalisations américaines à la clientèle britannique."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Avenir Finance a annoncé, lundi 7 avril, la réalisation définitive de la prise de contrôle majoritaire par Ageas France de Sicavonline et Sicavonline Partenaires.Conformément aux termes du partenariat conclu entre Avenir Finance et Ageas France en décembre dernier, la participation d’Ageas France au capital de Sicavonline et au capital de Sicavonline Partenaires devait être portée de 49 à 65%, indique un communiqué.Suite à l’autorisation de prise de contrôle de Sicavonline et de Sivaconline Partenaires par Ageas France donnée par l’ACPR, Avenir Finance a cédé, en date du 2 avril 2014, 16% du capital de Sicavonline et de Sicavonline Partenaires sur la base d’une valorisation de ces deux sociétés de 20 millions d’euros.[S2]Avenir Finance garde une participation minoritaire de 35% du capital de Sicavonline et de Sicavonline Partenaires.La cession de 30% du capital de Sicavonline et de Sicavonline Partenaires a généré une plus-value de 5,1 millions d’euros au titre de l’exercice 2013 pour Avenir Finance.",
      "question": "Quel est le montant de la plus-value générée par Avenir Finance suite à la cession de 30% du capital de Sicavonline et de Sicavonline Partenaires ?",
      "answer": "La cession de 30% du capital de Sicavonline et de Sicavonline Partenaires a généré une plus-value de 5,1 millions d’euros pour Avenir Finance."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de gestion NextStage vient d’annoncer le lancement du FIP NextStage Rendement 2021 dans le cadre de l’ISF 2014.[S2]Destiné aux particuliers, ce fonds sera investi à hauteur de 100% de ses souscriptions dans 21 PME françaises, familiales ou entrepreneuriales.[S3]Les entreprises en question sont implantées dans les régions Ile-de-France, Bourgogne, Rhône-Alpes et Provence Alpes Côte d’Azur.[S4]La gestion a favorisé les PME en mesure de devenir des ETI et être positionnées autour des cinq tendances de fond de la 3ème révolution industrielle : la transition énergétique, l’internet industriel, l’industrie à la demande (les nouveaux services incorporant des biens), l’économie émotionnelle, l’évolution démographique (vieillissement de la population dans les pays développés et croissance rapide d’une classe moyenne dans les pays émergents qui font naître des biens et services spécifiques).Une approche multisectorielle a été retenue, qui permet de minimiser l’impact, sur l’ensemble du portefeuille, de la baisse éventuelle d’un secteur.[S5]Le FIP NextStage Rendement 2021 utilisera, à hauteur de 60% maximum, le mécanisme des obligations convertibles pour accompagner le développement des PME sélectionnées.[S6]Le solde, 40%, sera investi en actions, et notamment en actions de préférence.Caractéristiques Codes ISIN : FR0011780691 (parts A) – FR0011843010 (parts B)TFAM GD : 4,95% dont 3,6% de frais de gestionSouscription minimale : 3000€ (hors droits d’entrée)Valeur initiale (part A) : 1 euroValorisation : trimestrielleObjectif de distribution du fonds : six ans et demi, soit en principe au 1er janvier 2021.",
      "question": "Quel est l'objectif principal du FIP NextStage Rendement 2021 ?",
      "answer": "L'objectif principal du FIP NextStage Rendement 2021 est d'investir à hauteur de 100% de ses souscriptions dans 21 PME françaises, familiales ou entrepreneuriales, en mettant l'accent sur les tendances de la 3ème révolution industrielle."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe BPCE a annoncé la semaine dernière l’arrivée de Catherine Colonna au sein de son conseil de surveillance en tant que membre indépendant.[S2]Elle est également membre du comité des nominations et des rémunérations.Auparavant, de 2005 à 2007, Catherine Colonna était ministre déléguée aux Affaires européennes puis, en 2008, ambassadrice de la France à l’Unesco.[S3]Depuis 2010, Catherine Colonna est managing partner de Brunswick Group.",
      "question": "Qui est Catherine Colonna et quel est son rôle au sein du groupe BPCE ?",
      "answer": "Catherine Colonna est une ancienne ministre et ambassadrice de la France à l'Unesco. Elle est membre du conseil de surveillance du groupe BPCE en tant que membre indépendant et fait également partie du comité des nominations et des rémunérations."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Citigroup a annoncé le 7 avril qu’il allait verser 1,12 milliard de dollars à dix-huit investisseurs institutionnels pour régler un litige immobilier.[S2]La banque américaine était accusée de les avoir floués en leur vendant entre 2005 et 2008 des prêts immobiliers pourris.L’accord va contraindre l'établissement à passer une charge d’environ 100 millions de dollars sur ses comptes du premier trimestre, précise Citigroup dans un communiqué.",
      "question": "Pourquoi Citigroup a-t-elle versé un milliard de dollars aux investisseurs institutionnels ?",
      "answer": "Citigroup a versé un milliard de dollars pour régler un litige lié à la vente de prêts immobiliers pourris à des investisseurs institutionnels entre 2005 et 2008."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Commission des sanctions de l’Autorité de contrôle prudentiel et de résolution (ACPR) a prononcé, lundi 7 avril, à l’encontre de la société Cardif Assurance Vie un blâme assorti d’une sanction pécuniaire de 10 millions d’euros.[S2]Il a été reproché à l’entreprise d’assurance d’avoir «tardé à respecter correctement les dispositions de la loi du 17 décembre 2007 relatives à la recherche des bénéficiaires des contrats d’assurance sur la vie non réclamés, qui lui imposaient d’adopter une démarche active d’identification des assurés décédés, notamment par la consultation du Registre national d’identification des personnes physiques (RNIPP), et de recherche des bénéficiaires de ces contrats en cas d’information sur un décès ;Par ailleurs, de ne pas avoir pleinement appliqué les dispositions de cette loi qui lui imposaient de mettre en place un dispositif automatique de revalorisation des sommes dues au titre des capitaux décès.\"La Commission a estimé que ces insuffisances et ces retards dans la mise en oeuvre des exigences de la loi du 17 décembre 2007 se sont initialement traduits, pour Cardif Assurance vie par «de moindres dépenses au regard de ce qui était nécessaire et par la conservation indue de sommes qui auraient dû être versées aux bénéficiaires.[S3]Il en est également résulté, sur un plan plus général, un effet négatif sur la confiance des assurés pour les produits d’assurance vie.»",
      "question": "Quelle sanction a été infligée à Cardif Assurance Vie par l'ACPR et pourquoi ?",
      "answer": "L'ACPR a infligé à Cardif Assurance Vie un blâme et une amende de 10 millions d'euros, en raison de retards dans la mise en œuvre des dispositions de la loi du 17 décembre 2007, notamment pour ne pas avoir correctement identifié les bénéficiaires des contrats d'assurance vie non réclamés et pour ne pas avoir mis en place un dispositif automatique de revalorisation des capitaux décès."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Eramet, Vale Canada et la Province Sud de la Nouvelle-Calédonie ont signé le 5 avril 2014 à Nouméa un protocole général d’accord portant sur l’exploration, puis l'étude et la valorisation des gisements de nickel de Prony et Pernod dans le Sud de la Nouvelle-Calédonie.[S2]Cet accord prévoit la création d’une société commune de projet dans laquelle la Province Sud détiendra 34% conjointement avec Eramet (33%) et Vale Canada (33%).",
      "question": "Quel accord a été signé par Eramet, Vale Canada et la Province Sud de la Nouvelle-Calédonie en avril 2014 ?",
      "answer": "Un protocole général d'accord portant sur l'exploration, l'étude et la valorisation des gisements de nickel de Prony et Pernod."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Président de la Bundesbank et membre du conseil des gouverneurs de la BCE, Jens Weidmann a estimé sur la télévision publique néerlandaise que la crédibilité des règles budgétaires de la zone euro était en jeu avec la volonté de la France de discuter avec ses partenaires européens du rythme de la réduction de ses déficits publics.[S2]Il s’agit d’un « test pour la crédibilité » des règles.",
      "question": "Quel est le point de vue de Jens Weidmann sur les règles budgétaires de la zone euro ?",
      "answer": "Jens Weidmann considère que la crédibilité des règles budgétaires de la zone euro est en jeu avec la volonté de la France de discuter du rythme de la réduction de ses déficits publics, qualifiant cela d'« test pour la crédibilité »."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La sidérurgie française « suscite encore de l’enthousiasme », relève le quotidien, qui indique qu’un mois après sa mise en redressement judiciaire, le fabricant d’aciers spéciaux Ascometal a reçu « pas moins de treize offres de reprise ».[S2]Toutes ne concernent cependant pas la totalité du périmètre.[S3]Les offres doivent être présentées officiellement jeudi à l’occasion d’un comité d’entreprise, en vue d’une audience au tribunal au plus tard le 7 mai.[S4]Le brésilien Gerdau et le fonds de retournement Anchorage, épaulé par Bank of America et Morgan Stanley, sont sur les rangs.[S5]Les offres ayant « également circulé » d’ArcelorMittal et de Riva en revanche « ne paraissaient pas crédibles à un certain nombre d’intervenants sur le dossier ».",
      "question": "Combien d'offres de reprise ont été reçues par Ascometal un mois après sa mise en redressement judiciaire ?",
      "answer": "Ascometal a reçu treize offres de reprise un mois après sa mise en redressement judiciaire."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Alors que se terminait hier la consultation organisée par le Conseil de stabilité financière (FSB) et Iosco (l’organisation internationale des gendarmes des marchés) sur les acteurs de la finance de l’ombre, et que la SEC appelle à renforcer le contrôle sur les principaux gérants américains, une autre autorité d’envergure établit un lien entre gestion d’actifs et risque systémique.[S2]Andrew Haldane, directeur exécutif pour la stabilité financière à la Banque d’Angleterre, a pointé le danger que font courir les grands gérants au système financier, dans un discours prononcé vendredi à la London Business School.[S3]Le banquier central pose la question du « too big too fail » – qui concerne traditionnellement les grandes banques internationales.[S4]« L’industrie de la gestion peut-elle engendrer de tels monstres?[S5]Deux facteurs significatifs sont d’une part le degré relatif de concentration du secteur de la gestion et la taille de ses principaux acteurs », explique-t-il.[S6]En comparant les deux secteurs, le poids grandissant pris par la gestion d’actifs est manifeste: portée par l’enrichissement des pays émergents et les besoins croissants de financement des retraites, elle représente aujourd’hui 87.000 milliards de dollars – une année de PIB mondial, ou les trois quarts des actifs détenus par les banques.[S7]« Les dix premières sociétés de gestion représentent un peu moins de 30% de leur secteur et les dix plus grandes banques un peu plus de 20%.[S8]Leurs bilans sont d’une taille similaire, respectivement 25.000 et 20.000 milliards de dollars.[S9]Celui du premier gestionnaire au monde (BlackRock) est supérieur d’un tiers à celui de la plus grande banque (ICBC) », cite Andrew Haldane.[S10]Toutefois, la nature systémique des sociétés de gestion diffère de celle des banques.[S11]Les gérants ne portent pas de risques de crédit, de marché, ni de liquidité dans leurs portefeuilles.[S12]La fluctuation de la valeur des actifs ne menace pas la solvabilité d’un gérant comme celle d’une banque.[S13]Pourtant, souligne le banquier central, la gestion peut menacer la stabilité du système par des comportements moutonniers: ceux-ci sont alimentés par les règles comptables en valeur de marché pour les fonds de pension, la réglementation (qui peut favoriser certaines allocations d’actifs), ainsi que le recours à un nombre réduit de conseils, qui uniformise les stratégies d’investissement.",
      "question": "Quel est le risque systémique lié à la gestion d'actifs selon Andrew Haldane?",
      "answer": "Le risque systémique lié à la gestion d'actifs provient de comportements moutonniers, alimentés par les règles comptables, la réglementation et le recours à un nombre réduit de conseils, qui uniformisent les stratégies d'investissement."
    },
    {
      "chunk": "[S1]LBO ?[S2]Patrick Drahi ne veut pas entendre ce mot pour qualifier le rachat de SFR par Altice-Numericable.[S3]A 3,5 fois l’Ebitda, loin des multiples consentis lors de LBO en bonne et due forme, la dette nette du futur ensemble SFR-Numericable donne en partie raison au premier actionnaire du câblo-opérateur.[S4]En revanche, le montage fait largement appel au levier de la dette, comme cela aurait été également le cas si Vivendi avait choisi Bouygues.[S5]Les 13,5 milliards d’euros de cash que Numericable versera à Vivendi au moment de la signature officielle de la transaction, fin 2014-début 2015, une fois les autorisations obtenues, seront financés à hauteur de 8,8 milliards d’euros en dette, à la fois sous forme de prêts et d’obligations, en euros et en dollars.[S6]Elle s’ajoutera à la dette existante de Numericable, de l’ordre de 2,84 milliards, pour porter l’endettement de l’ensemble à 11,64 milliards.[S7]A l’occasion, la dette de Numericable sera refinancée pour profiter des conditions exceptionnelles que le marché connaît actuellement.[S8]La maturité moyenne de la dette de SFR-Numericable s’élèvera à 7 ans, essentiellement remboursable in fine.[S9]Pour arriver aux 13,5 milliards d’euros promis à Vivendi, Numericable va aussi mettre ses actionnaires à contribution pour 4,7 milliards d’euros, via une prochaine augmentation de capital.[S10]Altice, la maison-mère de Numericable, en garantit 74,6%, un syndicat bancaire s’occupant du solde.[S11]Là encore, une dette servira à garantir cette levée de fonds.[S12]Au total, et pour couvrir l’intégralité du coût de SFR, en ajoutant le complément de prix éventuel de 750 millions d’euros, Altice va lever 4,15 milliards de dette sur le marché.[S13]Conséquence, sa dette nette montera à 19 milliards d’euros, face à un peu plus de 4 milliards d’euros d’Ebitda, dont 2,4 milliards apportés par SFR.[S14]Son ratio de levier dette nette sur Ebitda ressortira ainsi à 4,6 fois, «en dessous de celui de l’américain Liberty» , relativise Patrick Drahi.[S15]Pour payer le rachat des parts de Cinven et de Carlyle au capital de Numericable, voire pour financer d’autres acquisitions, Altice pourrait augmenter son capital de 550 millions d’euros.[S16]Patrick Drahi, dont les finances de sa holding de tête Next LP ne sont pas publiques, pourrait y souscrire.[S17]Mais le futur président de l’ensemble SFR-Numericable estime que la capacité de désendettement du groupe pourrait permettre d’éviter de mettre les actionnaires d’Altice à contribution.",
      "question": "Quel est le montant total de la dette que Altice va lever pour financer l'acquisition de SFR ?",
      "answer": "Altice va lever 4,15 milliards de dette sur le marché."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le calendrier s’accélère pour le projet de fonds d’investissement en viager de la Caisse des dépôts et consignations.[S2]De sources proches du dossier, l’institution de la rue de Lille aurait établi une liste restreinte de deux candidats pour la gestion de ce fonds de 100 millions d’euros.[S3]Le choix du vainqueur devrait intervenir dans les prochaines semaines, compte tenu de la volonté de la CDC de lancer ce véhicule avant l’été.[S4]Les deux candidats de la «short list» seraient, d’une part, Virage Viager, le cabinet d’Eric Guillaume, déjà à l’origine de fonds viagers mutualisés comme celui du groupe Corem, et d’autre part le groupe Renée Costes, qui revendique la place de premier réseau spécialisé dans le secteur et est dirigé par Stanley Nahon, un ancien consultant et banquier.[S5]Structure de l’appel d’offres oblige, chaque spécialiste fait équipe avec une société de gestion agréée par l’AMF, puisque le fonds devra lui aussi recevoir un agrément.[S6]Virage Viager s’est allié à Icade AM pour pouvoir notamment greffer sur son dossier une offre de services à la personne.[S7]Le gestionnaire d’Icade a en outre le bon goût d’appartenir, à travers sa maison-mère, au groupe Caisse des dépôts.[S8]Selon une source proche, Renée Costes ferait de son côté équipe avec La Française AM, spécialiste de longue date de la gestion d’actifs immobiliers.[S9]Aucune des parties concernées, pas plus que la Caisse des dépôts, ne fait de commentaire à ce stade.[S10]Deux approches sont donc en concurrence.[S11]D’un côté, un spécialiste des fonds viager mutualisés pour des acteurs de la prévoyance, de l’autre un réseau qui revendique près de la moitié de l’actuel marché du viager, fait de transactions entre particuliers.[S12]Le projet de la CDC, porté notamment par le député Henri Emmanuelli, président de la commission de surveillance, doit permettre aux personnes âgées de monétiser leur épargne immobilière, tout en supprimant l’aléa moral attaché au viager et qui lui vaut parfois auprès du grand public une réputation scabreuse.[S13]Dans le cas présent, les investisseurs – CDC, CNP et quelques acteurs de la protection sociale – souscriront des parts du fonds, sans connaître les bénéficiaires des rentes, et en mutualisant le risque de longévité.[S14]Le projet sera d’abord testé en région parisienne et en Provence Alpes Côte d’Azur, avant d’être généralisé.",
      "question": "Quels sont les deux candidats en lice pour le mandat du fonds viager de la CDC ?",
      "answer": "Les deux candidats en lice sont Virage Viager, associé à Icade, et le groupe Renée Costes, qui ferait équipe avec La Française."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe vise 1,4 milliard d’euros de synergies annuelles et prévoit 5 milliards d’euros de cessions pour obtenir le feu vert des autorités de la concurrence.",
      "question": "Quel est l'objectif du groupe LafargeHolcim en matière de synergies annuelles ?",
      "answer": "Le groupe vise 1,4 milliard d’euros de synergies annuelles."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’ardeur avec laquelle Martin Bouygues a tenté de faire barrage au rachat de SFR par Numericable était à la hauteur des répercussions négatives sur Bouygues Telecom (BT) que risque d’engendrer ce mariage.[S2]Marginalisé derrière Orange et le futur SFR-Numericable, le troisième opérateur français sera toujours aussi vulnérable face aux assauts d’Iliad.[S3]«BT est dans une position acrobatique, entre la pression sur les prix dans le mobile, un manque de taille critique dans le fixe et un free cash flow négatif» , résument les analystes de la Société Générale.[S4]La direction de Bouygues avait assuré qu’un échec ne remettrait pas en question l’avenir du groupe dans les télécoms.[S5]L’option la plus probable serait «un retour au développement opérationnel» , appuie Natixis car le rapprochement SFR-Numericable «peut créer quelques opportunités (risque d’exécution, contraintes réglementaires, moindre pression concurrentielle)» .[S6]Pour autant, l’agitation de ces dernières semaines a forcément amené le groupe à s’interroger sur le sort de BT, appelé, selon une grande majorité d’analystes, à se rapprocher d’Iliad.[S7]Leur convergence d’intérêts à faire échouer le projet SFR-Numericable a réchauffé les relations entre les deux opérateurs.[S8]BT a tout intérêt «à trouver un accord aussi vite que possible: l’actuel besoin d’Iliad de disposer d’un réseau mobile et de fréquences additionnelles pourrait aider Bouygues à obtenir un bon prix» , élabore la Société Générale.[S9]La valeur du réseau de BT va en effet s’estomper au fur et à mesure où Iliad va construire le sien.[S10]La perspective de la vente de fréquences par l’Etat en 2016 pourrait aussi pousser au mariage, BT n’étant pas suffisamment armé financièrement pour peser dans des enchères.[S11]Bouygues avait déjà dû recapitaliser sa filiale de près de 680 millions d’euros fin 2012 après l’achat de ses fréquences 4G.[S12]Enfin, en faisant monter les enchères sur SFR au-delà du prix envisagé par le marché, Bouygues a indirectement fait remonter la valeur de son opérateur.[S13]En appliquant le multiple payé par Numericable pour SFR, soit 7,3 fois l’Ebitda estimé pour 2014, BT vaudrait un peu plus de 5,3 milliards d’euros.[S14]Avec les synergies générées par un mariage avec Iliad, Exane BNP Paribas voit un prix de vente autour de 5,7 milliards, quasi le double du prix de BT s’il devait rester seul.[S15]De quoi faire réfléchir.",
      "question": "Quel est le principal risque pour Bouygues Telecom après l'échec du rachat de SFR par Numericable ?",
      "answer": "Le principal risque pour Bouygues Telecom est d'être marginalisé derrière Orange et le futur SFR-Numericable, tout en étant vulnérable face aux assauts d'Iliad, en raison d'un free cash flow négatif et d'une taille critique insuffisante dans le fixe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gérant américain a décidé de promouvoir une nouvelle génération de cadres, signe qu’il affûte son plan de succession.[S2]Le départ du directeur général Larry Fink n’est toutefois pas à l’ordre du jour et son successeur naturel reste le co-fondateur et président Robert Kapito.",
      "question": "Qui est le successeur naturel de Larry Fink selon l'article ?",
      "answer": "Le successeur naturel de Larry Fink est Robert Kapito, co-fondateur et président de BlackRock."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BlackRock remanie son état-major.[S2]A compter du 1er juin, au moins une dizaine de hauts responsables du gérant américain prendront de nouvelles attributions, révèle un mémo diffusé en interne ce week-end.[S3]Cette réorganisation vise à offrir « de nouveaux défis » à un cercle restreint de collaborateurs et à « élargir leurs horizons ».[S4]Une manière de préparer en douceur la succession du directeur général et co-fondateur Larry Fink même si ce dernier entend se maintenir encore plusieurs années, assure un porte-parole de BlackRock.[S5]Ce souci d’anticipation contraste avec les déboires du gérant obligataire Pimco, affecté par les relations acrimonieuses entre son ex-numéro deux, Mohamed El-Erian, et son fondateur et directeur des investissements, Bill Gross.[S6]Dans le cadre de la réorganisation chez BlackRock, Rob Goldstein, actuel responsable mondial de la gestion institutionnelle, succède à Charlie Hallac au poste de directeur des opérations.[S7]Il est lui-même remplacé par Mark McCombe, président de BlackRock Asia Pacific, qui laissera sa place à Ryan Stork, responsable de la plate-forme de trading obligataire Aladdin.[S8]Rich Kushel prend également du galon en héritant du fauteuil de responsable des produits.[S9]Parmi les candidats les plus sérieux à la succession de Larry Fink figurent le co-fondateur et président Robert Kapito mais aussi Rob Goldstein, Mark McCombe, le patron d’iShares Mark Wiedman, le directeur financier Gary Shedlin et le responsable des stratégies alpha, Quintin Price.[S10]BlackRock avait amorcé ce mouvement en 2012 lorsqu’il avait propulsé huit nouveaux membres au comité exécutif.[S11]Le groupe avait également mis en place cinq nouvelles filiales d’investissement et donné davantage d’autonomie à sa gestion obligataire.[S12]En 2013, il est parvenu à collecter 10,4 milliards de dollars sur ses stratégies obligataires actives, tandis qu’un spécialiste comme Pimco a subi un mouvement inverse.[S13]Et la situation ne ssemble pas s’arranger pour la société basée à Newport Beach.[S14]Selon le Financial Times , le fonds de pension d’Orange County (Ocers), un investisseur historique dans le fonds Total Return (232 milliards de dollars d’actifs), a mandaté un consultant en vue de dénicher un gérant obligataire domestique additionnel.[S15]Il a mis Pimco sous surveillance en raison « de problèmes d’organisation et de gouvernance » au sein du groupe.",
      "question": "Quel est le principal objectif de la réorganisation de BlackRock mentionnée dans l'article ?",
      "answer": "Le principal objectif de la réorganisation de BlackRock est de préparer la succession du directeur général Larry Fink en offrant de nouveaux défis à un cercle restreint de collaborateurs et en élargissant leurs horizons."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque allemande pourrait être contrainte de provisionner plusieurs milliards d’euros supplémentaires si une proposition des autorités européennes du secteur entre en vigueur, ce qui pourrait affecter sa capacité à renforcer son bilan et compromettre sa politique de dividendes.[S2]Des analystes estiment que Deutsche Bank pourrait devoir mettre de côté jusqu'à 2,2 milliards pour respecter la nouvelle règle proposée par l’Autorité bancaire européenne (ABE).[S3]Une proposition qui vise à imposer aux banques de nouvelles règles en matière de valorisation de certains actifs figurant à leur bilan et à provisionner les sommes nécessaires pour couvrir d'éventuelles pertes.",
      "question": "Quel montant pourrait Deutsche Bank devoir provisionner supplémentaire si la proposition des autorités européennes entre en vigueur ?",
      "answer": "Deutsche Bank pourrait devoir provisionner jusqu'à 2,2 milliards d'euros supplémentaires."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’assureur a annoncé le lancement du placement privé de sa part de 1,8% au capital du groupe de matériaux, valorisée à 459 millions d’euros au cours de clôture d’hier.[S2]Groupama voit dans cette opération « une nouvelle étape dans (s) a stratégie de performance » lui permettant « de renforcer ses marges de manœuvres financières et de réduire son exposition aux risques de marché ».",
      "question": "Quel est le montant de la part de Groupama dans le capital de Saint-Gobain et quelle est la valeur de cette part ?",
      "answer": "La part de Groupama dans le capital de Saint-Gobain est de 1,8 %, valorisée à 459 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Avenir Finance et Ageas France finalisent l’opération de montée au capital d’Ageas France dans Sicavonline et Sicavonline Partenaires.[S2]Paris, le 7 avril 2014 - Avenir Finance annonce la réalisation définitive de la prise de contrôle majoritaire par Ageas France de Sicavonline et Sicavonline Partenaires.[S3]Conformément aux termes du partenariat conclu entre Avenir Finance et Ageas France en décembre dernier (cf.[S4]Communiqué de Presse du 2 décembre 2013), la participation d’Ageas France au capital de Sicavonline et au capital de Sicavonline Partenaires devait être, sous condition d’obtention de l’accord de l’Autorité de Contrôle Prudentiel et de Résolution (ACPR), portée de 49 à 65%.[S5]Suite à l’autorisation de prise de contrôle de Sicavonline et de Sivaconline Partenaires par Ageas France donnée par l’ACPR, Avenir Finance a cédé, en date du 2 avril 2014, 16% du capital de Sicavonline et de Sicavonline Partenaires sur la base d’une valorisation de ces deux sociétés de 20 millions d’euros.[S6]Avenir Finance garde une participation minoritaire de 35% du capital de Sicavonline et de Sicavonline Partenaires.[S7]« Nous nous réjouissons de cette opération qui renforce la collaboration mise en place depuis plusieurs années avec Ageas France » a indiqué Danyel Blain, Président Directeur Général d’Avenir Finance.[S8]Avenir Finance rappelle que la cession de 30% du capital de Sicavonline et de Sicavonline Partenaires a généré une plus-value de 5,1 millions d’euros au titre de l’exercice 2013",
      "question": "Quel est le montant de la plus-value générée par la cession de 30% du capital de Sicavonline et de Sicavonline Partenaires ?",
      "answer": "La cession de 30% du capital de Sicavonline et de Sicavonline Partenaires a généré une plus-value de 5,1 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Par une décision du 7 avril 2014 la Commission des sanctions de l’ACPR a prononcé à l’encontre de la société CARDIF ASSURANCE VIE un blâme assorti d’une sanction pécuniaire de 10 millions d’euros.[S2]Ces sanctions répriment essentiellement le fait pour cette entreprise d’assurance : d’une part, d’avoir tardé à respecter correctement les dispositions de la loi du 17 décembre 2007 relatives à la recherche des bénéficiaires des contrats d’assurance sur la vie non réclamés, qui lui imposaient d’adopter une démarche active d’identification des assurés décédés, notamment par la consultation du Registre national d’identification des personnes physiques (RNIPP), et de recherche des bénéficiaires de ces contrats en cas d’information sur un décès ; d’autre part, de ne pas avoir pleinement appliqué les dispositions de cette loi qui lui imposaient de mettre en place un dispositif automatique de revalorisation des sommes dues au titre des capitaux décès.[S3]La Commission a notamment relevé, pour justifier le montant de la sanction pécuniaire qu’elle a prononcée, que ces insuffisances et ces retards dans la mise en oeuvre des exigences de la loi du 17 décembre 2007 se sont initialement traduits, pour CARDIF ASSURANCE VIE, par de moindres dépenses au regard de ce qui était nécessaire et par la conservation indue de sommes qui auraient dû être versées aux bénéficiaires.[S4]Il en est également résulté, sur un plan plus général, un effet négatif sur la confiance des assurés pour les produits d’assurance vie.[S5]La Commission a, à l’inverse, tenu compte de ce que les premières consultations du RNIPP allaient au-delà de ce qui aurait résulté de la seule application des critères alors définis par la profession et de la régularisation par CARDIF ASSURANCE VIE des carences constatées en matière de revalorisation des capitaux décès.",
      "question": "Quelle sanction a été prononcée contre Cardif Assurance Vie par la Commission des sanctions de l'ACPR ?",
      "answer": "La Commission des sanctions de l'ACPR a prononcé un blâme assorti d'une sanction pécuniaire de 10 millions d'euros contre Cardif Assurance Vie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’agence de notation Moody’s a placé la note Ba1 de Lafarge sous revue dans la perspective de la relever, après l’annonce du projet de fusion avec le cimentier suisse Holcim.[S2]Moody’s met en avant que le levier ajusté du groupe français était de 5,4 fois l’Ebitda en 2013 contre 3,1 fois pour Holcim.",
      "question": "Quelle agence de notation a annoncé envisager de relever la note de Lafarge ?",
      "answer": "L'agence de notation Moody’s a annoncé envisager de relever la note de Lafarge."
    }
  ]
}